消防隊目[控制]2019

有無人都報左？
考過既巴絲可以唔可分享下

[行動又無人理？] 全球最大親子抗爭活動上線啦！ #birdfoldingchallenge

摺一隻紙鳥，影相，放上Facebook / Twitter / Instagram，並加上hashtag #birdfoldingchallenge #929globalmarch #929GlobalAntiTotalitarianism，copy呢段文字再tag 5個朋友，就完成！

今年Final year準備報試下

巴打點準備能傾 考fire control個能傾好難

英文差是咪冇機會

我都唔知
但唔試下就一定無機

老實講 係
利伸 朋友做緊

想問下面試難唔難

難 不過過到能傾先再諗 能傾都難過好多
應該話難度係差唔遠 但要求嘅正確率高過man同隊長

我依家都準備緊能傾 上網睇 能傾會西走九成既人

以往能傾頭5%既人先有得去final in

試過pass到CI，CSDO個份，但呢份過唔到
想考嘅操多d,又要快又要準

面試都好難
基本上你要揸開車識得講去邊要行邊條路
上次問荒山野嶺蕩失路點樣locate個人
行開山都未必有留意講得出

能傾難到仆街 英文自認高手先好去

有無話咩個網多類似試題參考下

巴打考過？可唔可以分享下

邊***

能傾，除非你係愛因斯坦姐，其實pass 到就得
面試，基本上個個問既差唔多難度，正常人邊會識得曬呀？ 其實我講緊廢話

返shift

心大心細好無報

Starting唔太差 但紀律部隊加得慢

知唔知升條隊長唔長

如果唔係專心考pt 14,15啲公務員好過

點解絲唔好入？

上面既師兄師姐已經講中哂

好似話難過CRE個份

仆街了，我連CRE 果份都Fail 左
雖然果次無溫書

學上面巴打話齋 努力操下

難好多
一定做唔晒

留名
Pass左能傾先諗適唔適合自己啦

我都係咁諗 pass到能傾先再算

其實Control入面一半男一半女
絲打唔想太打擔心

唔使太擔心

打錯哂啲字

極難 要有適當取捨先會做得完
過到能傾會喺interview前邀請你去參觀消防局

唔係消防局，係佢個Center同架車

有無話要啱幾多先係合格

會參觀尖東消防總部個control center同樓下尖東消防局架MCU
好幾年前過左能傾參觀完但最後無去interview

應該都係按排名頭幾十咁
上次好似call咗兩round interview?

上次報過

本身中英數455 cre22

份野有超過一半係撞

除左天才 我唔信有人可以咁短時間

做曬咁多邏輯分析題

睇運 撞岩就pass

Total 幾多條mc

60題

咁巴打有無面試

係囉
點解你話絲唔好入

萬一考到要入班點算？
Quit u定推遲入班？

有得推遲入班當然想推..不過都冇諗過會一take過考到 諗住in下拎下經驗先

1個鐘60題仲要咁難

所以一定做唔哂

返夜係返十五個鐘
1800-0900

岩岩交左表仲未刨有咩要考

咁唔係一定要啱曬嘅
起碼要80%啦

我想知佢題目分佈係點

明明而家都係一半男一半女

冇諗住考 但想八掛問下
呢份工都辛苦要輪班 但比起行動組起碼冇生命危險
但點解control呢邊一黎就會係兩柴?

咁唔係一定有生命危險就高級啲既

無意眨低你地 只係唔明點解control同operation兩邊既待遇有咁既差別

唔係 姐係咁講姐
我都唔清楚
我諗係因為control係消防處既大腦
operation係手腳

八掛問下 呢個post係咪多數HD/Degree以上
其實就咁睇都幾正 升職可以橫誇r&f同officer級

我諗even係asso/hd底
要上so點都要補個degree

有無現職可以分享下

因為control 要make好多decision 同做指派/ command

中六畢業都考到
只要過到能傾同面試
學歷唔太重要

有無消防師兄師姐，可以講下交完表幾耐開始call 做typing test 同能傾？想預時間準備

好似你上面話齋 要make decision本身個人都要有返咁上下
得中六過唔過到能傾都成問題

應該十一月至一月會搞哂

因為intake預計係三月

能傾考既係 計數 邏輯 同 圖形

好睇一個人既資質 唔係學歷

最近幾班都有人係 asso/ hd 甚至係中六都有

想問 佢問題分佈係咪同Cre能傾一樣？

想八掛埋操班既野
係咪同operation果邊一樣咁俾人屌法
玩一下掌上壓果D

咁快
我有另一份政府工，六月交表，七月call interview，11月先派彩，慢到hihi。

我已經唔記得 cre 係點

但係control 之前能傾係多啲文字題計數
之後係 一啲logic 推理下啲數字 一啲圖形骰仔轉下角度 咁

我會覺得比cre難啲

消防及救護演藝學院

同空管主任group in個份能力傾向比
消防隊目既算係咩難度？

好奇問下
operation 返一放二
control又係點計

係咪唔使考體能?

唔使

係黑地好難避

Center番工
1st Day 0900-1800
2nd Night 1800-0900
3rd Off
4th Off

MCU 就跟ops

你梗係唔知咩叫慢考海關督察由交表計，都要10個月左右先有call

1800-0900 會唔會有休息時間可以訓陣/standby？

岩岩交左表，留個名先

睇完上面巴打嘅留言，我應該無乜機會

上年去到interview 衰咗

巴打pass到能傾好西利
可唔可以講多啲

其實好多人都有final in , 冇頭5%咁誇張

Control 有盡頭
SO無盡頭
係咁架喇

唔該巴打

拉curve

試下睇control 228

咁快諗升
一世MCU算啦

盡頭係咪指升職

好似冇乜人報呢個咁？

上次招聘 有13000人到報
請得70幾個

咩都未準備過 諗住試試佢

每183人爭一個位
今年仲唔知請幾多個人

所以咩有冇得升職個d問題
有面試先問啦

咁面試大概係問d咩

感激不盡

想問打字test係比份文件你照住打定係聽錄音打？

照住打

打既文章係邊類型？上網d typing test 有無幫助？

能傾

想知係能傾先定打字先

typing test點都有幫助

聽聞ACO個啲文職既typing test係5下空白鍵計一個字 有無過來人知消防既typing test係點計法

上次係打字先

一個英文word計一個字

已經收到打字EMAIL

8:45am

個廣告都未Close就已經出左信? 等人用到咁

應該係太多人, 要分批

做完打字就走得？
過到嘅話apt test再等通知？

你收到email？

收到email 去typing test

同問

好心你收到email就睇清楚啦
問埋啲廢話

考完TYPING 要考埋體能

體能？
驗埋身添

+1

Pass埋體能要即場小組討論

夜晚body check加vetting

0945 考

要體能咩

岩岩收到typing invitation

介唔介意講下巴打第幾日報同大概幾耐之後in

First day apply and 10 Oct typing invitation

唔該巴打 有冇講話淨係typing test 定考埋其他？

究竟有冇睇過封email?

遲報未收到

Only typing test

me2

me2, 不過個日有野做，請唔假去

大家諗住西裝look定causal look?

causal look 應該得啦 又唔係見board

係咪報咗一定有typing test?

我都報咗，冇收到email

排緊慢慢啦

唉 收到typing test信，但個陣唔係香港
佢又寫冇得改期，係咪已經收得皮

下年請早

西裝加剷定頭係必須

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦

個typing係咪平日考

Weekdays

岩岩返新工 都唔知點請假

射波

控制 好似無行動咁高人工？

未過試用

巴打身體如何？呢排轉天氣好易病，小心身體，有唔好畏疾忌醫

真 岩岩返工就作病

呢排天氣凍 睇個醫生穩陣呀

應該同一個薪酬表？
operation升到去隊目都係同一個point？

係啊係啊叻啊叻啊

得罪講句，去typing test/written test呢啲一向都係著casual
你覺得自己著套老西去會加分？定係著老牛短褲會扣你分？

有冇人知而份工個工作時間係點？
係咪會比較似救護咁？

去control228度睇

你打電話返去問下
好似可以改
不過你前後好多日都唔係香港
咁就下年請早啦

咪撚fake人啦

好撚慘
我1045
不過屯門人

想問係邊到考typing test

想問下考過既巴絲 typing test其實係咪大部份人都pass到？

有分別㗎 我地前線辛苦咁多
你control都係操3個月班炸

第二日網上apply 仲未收到typing test 個email

星期六日好似無email收 好似係 睇下聽朝會唔有

呢個shift pattern 殘得勁快，仲要勁忙 又大壓力 爭分奪秒 無時停
咁day day night off off ，老得快人一倍

好拎同意

劉明

關於個typing test有少少嘢想問
accuracy有冇要求
如果打錯要即時改正定係最後扣分？

而家報嘅話大概幾時會考打字?

點解21號send application 仲未有typing test email

耐心等下 政府d野都係慢慢黎

收到email 今日

絲打幾時報？

我都收到

收到啦～勁早要到
有無師兄可以講下typing test準則？

我都收到喇

想問考過既巴絲
typing test有無得用back space
定係無得用 打錯字 system 直接扣分？

好像無得backspace

冇backspace

好刺激

好刺激呀真係

會有少少緊張 但係呢個task吾太難既

打錯一個就完？

想問下d字難唔難架

正常啦 唔特別難

有長字

咁都好d

有無例子

冇backsapce

理科字，氣体名

佢模式係一段文章個隻定係一堆生字個隻

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

呢層唔知。今年第一次考

你考過? 真定假
我考過政府其他Typing有backspace架喎
中文無關聯字就真

考過
我唔清楚其他department 嘅typing test
我上一次考space 咗個字就冇得改

我考過某份政府工，一按space就返唔到轉頭

考typing好似唔係好多
aco秘書肯定可以
其他我唔知Lu

其實bs到都可以快既姐

［我有野講］咪撚再唱歌叫口號［入黎睇下自己衰咩］

FASA

英文勁又識外語會加分
考地理果d就無計嫁啦，溫完都可以唔出，唔識答唔好鳩答扮識

朋友fg入做緊，識粵英普西班牙文日文，大學玩開行山，純粹想幫人而入

打緊果隻字有 但打左space無得番轉頭

面試就過左筆試先問

我仲未收到email...

下星期一typing test
有冇巴絲一樣

一樣，今日開始練

倒尿咁早去打字 CLS
要請假 屌

當日去到將軍澳當你贏

呢個真呀

第一次考 星期五晏晝去考typing test
想問下成個process最難係唔係能傾?
有無考過既巴絲可以分享下點準備
利申 考過cre io ci既能傾都pass到

問多少少
佢點判斷你有冇30wpm
打錯會點計

打字打5分鐘

點解絲唔好入？巴打我地有無緣份

Tg: osaka2017

你有無考過其他既能傾呀巴打？
Cre 同佢依款係咪好唔同？
題目分佈係咪比較著重某3類咁？
（即係有d款可能無出）

仲有作文呢

唔係直接面試咩? 等我仲請左全日假

體能咁咪又要帶埋運動裝

唔知你認真定點 考完五分鐘打字就走得

5分鐘係連續打最後拎average定打5次1分鍾3盤2勝？

一鋪過

有冇人仲未收到TYPING TEST
係咪2020GRAD唔要我

師兄預計三月入班喎 打算停半個sem 操完就讀？

考打字洗唔洗suit

幾時報

上次去過6成人著 考官會望你樣同tick野

我都未收到email

tko冇鐵
唔知幾多人會走數呢

的士算

有冇聽朝0945

抽中16號in但唔係香港⋯ 係咪無得request改期

No

仲諗住唔著tim

倒尿咁早 有無車都成問題

我中0845
倒屎咁早

岩岩收到TEST

完全唔知 佢收我先算啦
利申 廢柴毒撚

請問係幾多號報嘅?

最後一日報
23號打字

16考打字，但唔多想去
之前考過，aptitude test難到hihi

一樣

其實考呢個位無車牌係咪收得皮？

Apt test 要去多次將軍澳考嗎？

好似係去學校考㗎

難既程度係點

又係平日考？

個人覺得係咁多份政府工之中最難嘅一份
大部份都係撞（利申：我CRE一take pass）
考完之後哀嚎遍野，簡直係浪費咗兩日時間

星期六

好彩，廢時又請假俾人懷疑

有無人明天11:45？

我

一分鐘一題 基本上係無得諗要即刻答

仲要只係岩得最多個百幾個有得見
好睇彩數

我都覺得今次apt test 會唔掂

一樣too

唔係 大把人無車牌

當玩下 ，都估到同cre唔會同一lv
我cre 8成撞

巴打意思係現職都好多人無車牌？如有會唔會加分呢
同埋typing test 係過到30就得，定係愈高之後會有加成呢

Pass到就去到下一關，最緊要準確

試過好多次得9成3左右。 平均50字

Typing test 要搞幾耐架

根據以往經驗都要搞幾耐下，佢集齊晒同一個時間嘅人之後，講解一輪注意事項，跟住先帶人上去考。
實際搞幾耐唔太記得，應該都成個幾兩個鐘

咁耐，考五分鍾，搞個幾鐘。

收到信 22號 10:00

想問下衣着方面
係點架 typing test

是但啦
無人理你著乜
打完就走

乜撚野呀
我上次考平日6點

佢突燈放打字上第一 等d人去唔到

又山長水遠
好多人會放棄

呢個人工 係吸引到好多人去考

人哋問aptitude test喎

今日考 驚遲到

今日考既巴絲 加油

之前係面試前先考打字
即係得兩關
特登拆個打字出黎做第一關

可能太多人fail打字

有無人到咗

鳩等中

一樣 喺餐廳

剛收工，出發

幾點？

考成點

考完 好撚難打啲字
35wpm 好好彩

巴打考完？

巴打考幾點？

45好撚多啲好似bio嘅verbs

45 too

成個過程大約幾耐到？

由report 到完等左幾耐呀
駛唔駛兩個鐘

屌喇星一開頭以為#係唔洗打點知睇返佢話我錯先知

打字係咪得英文唔會考中文

見到好多條女着短褲考

考0945，1015已經走得

👍👍 準備apt

我都係

想問下 係咪即刻知得定唔得
同埋 錯字扣分點計

係，佢會電腦幫你計
佢有個總輸入數嘅speed
再出埋個accuracy幫你打折
基本上正常人都過得到

要幾多先過到

即刻就知

即係飛起難字

咪30wpm囉屌，入職要求

我覺得篇文難字都佔唔少，你唔怕accuracy偏低嘅話就可以飛

過到30wpm就ok la? Accuracy 低會唔會有影響？
自己上網試過45wpm 又有29wpm 都有
有難字好容易打到錯哂

我指accuracy

好老實講，有啲學術用字真係要慢慢打
但同時有堆字打慣打熟你會好快打得到，一路打住去望之後嘅字
但係打難字嘅時候你會專注咗睇個字點串

上面講咗，let say你
Total typing speed = 47wpm
Accuracy = 80%
Final typing speed = 47 x 0.8 = 37/38wpm

無，但唔知會唔會有影響將來interview後篩選

多唔多人著suit

唔會 唔重要

洗唔洗跟大隊著suit

我唔跟大隊

著緊頹t出發

Rip

38wpm 啲字係幾深
平時自己練有45wpm

同平時練個啲差好遠，臨埸打8折

我上年考過
無記錯 係要打埋 空間都要跟

反而我早幾日上網練係37-40wpm
今日打到45

👍👍

打字呢啲 正常人都過 大家唔使擔心

想快啲知筆試日期

見到有人好低

30wpm正常大學生打慣paper輕鬆過啦

我31 好撚好彩
我隔離29 好撚慘

Pass左typing test
Apt test可以點樣準備？

即時知pass 左？

考完即刻知result
不過個環境真係會有少少緊張
performance會打折

有冇巴打到左 考1515

我上次ap test都係平日
因為全場最遲入座 我重要放工的士去
所以好記得

咁你記唔記得喺邊度考

翻睇email 係我記錯 sor

朝早第一批 50mpw d字好難

好快

有冇上年師兄知道
過左打字之後大約幾時考ap

因為跟住要去旅行

咁仆街written test放喺平日考

女仔好似比較慢

Typing test應該唔洗著suit?
普通smart causal就ok?

上一次由in 去到入班搞左一年咁濟
今年唔同 好似幾急

今日多唔多女仔？

都算多？
我諗男7女3左右

好難講

Subjects:
(i) Numerical Reasoning;
(ii) Verbal Reasoning; and
(iii) Visual-Spatial Reasoning.
[The whole test is in the form of multiple-choice questions.]

D數學題好撚難
文科仔 撞左佢算

上面好似話都多人著suit

得罪講句，on9仔先著suit
今日見到一個

打打下打到手震原來個氣氛都真係令到個人好緊張

係咪計續打5 kin 再除平均數？

causal得啦

我認為消防難過民航

岩岩考完自己得30好彩pass
見到隔離西裝友得27

fail果d 應該平時唔會用電腦
呢關擺頭 除左令d人覺麻煩唔去 都諗唔到咩原因

係咪帶眼鏡都得
我見佢無寫視力要求

SATCO係乜
民航我印象中都唔難
消防本身題目深，時間亦都好緊拙

想問下今日考既巴絲 今日打個篇野係關於咩

0845講Infection個D
btw d 字好難打
我都係岩岩好pass

係

西裝友無腦又無手，得個殼

唔洗西裝咩我上次考有4分3都西裝wo

又冇考官
邊個睇你
呢關考打字, 只有合唔合格, 冇印象分架
你金毛入去考一樣得

係咁岩拎假過黎/去完就返工所以咪着西裝姐

今日d絲打

應該好多後勤絲

咁呢份工啱晒佢哋

擺明突燈
想你唔去試

好似海關文職咁 你住新界就放你去南區考

早排唔記得咗報乜鳩，真係派我去香港仔考，我住新界西

諗起最近果班八條仔就

係 最新果班

見習機師

今日考左
有d字好長 好少見
打錯好多字
34wpm 扣到 31wpm

同埋唔洗著suit 架

bada點過apt?

有無人聽日0945

操極都33-34 wpm，會唔會gg

有無backspace

你個啲字深唔深？

多數唔深，都係google 搵d 網站操
聽朝考啦

想問 真係唔可以backspace?

打緊嗰個生字嘅時候都仲可以，但空白鍵完過咗就冇得返轉頭

咁 祝你好運

考完覺得幾好玩

會唔會有肥仔？

倒緊屎

係咪好快就完

屌你，啲人洗唔洗著晒suit 咁屎正

巴打考幾點啊

倒屎咁早果批

8:45？

我唔承認同唔否認

好啦
食左早餐未呀
放鬆心情
我而家都係坑口喇

食左早餐，心情未放鬆

唔係live掛 我casual到爆喎

歡迎收睇LIHKG LIVE，有幾個咁囉～

保持冷靜係JD

食埋個早餐入黎睇下撞唔撞到先

個幾個似係考其他post喎

應該有班人考SO，果啲係另一邊。

可能考SO?

請教吓要點去嗰度
好似好吊腳咁

大家順唔順利
環視四周有一半人fail

坑口 調景嶺巴士上

調景嶺疏啲

大把肥仔身型唔影響佢考慮

passed
隔離有個很有自信的毒L 好似failed
勁多戰鬥格囡囡

有好多毒L 平時做開鍵盤戰士 諗住佢地實pass

戰鬥格囡囡agger

使唔使去到咁盡

你講名
岩岩hunt 到幾多個黑絲？

老實答你 0
今日幾多度呀巴打

你呢啲人就真係唔屌唔鬆化
人哋invitation email都有個attachment教埋你
你都仲好意思上嚟問，你唔撚識睇就直接屋企樓下飛的啦

agger，其實都幾清晰

岩岩好pass 再多d

37 安全通過

點解你地可以咁快
利申：返工試過俾啲old seafood 話我出email 慢，屌你

翻工打字多
但今日啲字好難 又肺炎又敏感又流感

9點9果round 有個靚絲
唔知有無上連登 黃色帶最遲走
Hi

咩樣架形容下

好似都係著白恤衫上身

其實無係咁望

8點9有位靚絲 高人一等 黃組 背心窄裙
希望你都pass到

係咪濃妝？

你知我講邊位

唔好意思
我真係冇睇晒個email
只係睇咗頭幾行 所以都唔知有attachment
唔駛吓吓就屌人
你可以客氣啲叫我refer返個email
你咁有心做，留返個位俾你
好好服務市民

自己態度有問題，可以話返人轉頭
你不如屌鳩fsd做乜唔講明要睇晒全封email啦

Apt Test先見真章

all in 能傾

今朝10:45場
睇到剩既label應該得3分2人attend
37 wpm 等能傾了

lm
下星期一考

有無aco去考
同文書職系比係咪難好多

你去一日旅遊咩

去4日撞六日

不如有咩係度問
再唔係開個Group

逐個搵點樣搵

其實本身有無group?

呢個可以點進步

無車牌係咪唔會請

Cre pass咗係咪都計

聽樓上d人講 好似兩樣野黎

巴打想問係咪用正常咁打 # 同 ｛ ｝ 就得？
定駛唔駛開個keyboard 出黎 用個一款？

覺得好睇打字個篇野遇d字熟唔熟
打香港d新聞 有feel過打外國個d
打外國個d多深同長既字

我撞左jre

今年jre 12月7號
希望唔會撞
但cre改左期都未有消息
可能jre都要延期

改左期呀cre 12.14考
先JRE 後CRE
12.7 考左jre先
到時考埋cre fail左先無機
所以係千載難逢既機會考到jre

打篇transplantation嘅article，都有唔少未見過又長嘅字

呢排消防有光環

有冇聽朝8:45陣間要瘋狂練打字
有冇咩打字貼士

祝你好運 d字見到都唔識讀

thx咁驚係咪都唔多女仔考架

我考個個鐘男多女小

點解要咁早? 點解
個個有工開既請半日/一日假黎你打一陣字
究竟係做乜

去博一個月入三萬既機會

好撚淆底

打個字姐 唔怕

打字要求除左30wpm以上之外，有冇話唔比錯幾多個字

冇
錯字佢會扣
唔當你有打到
以最後個net wpm作準

唔早邊有直車到
晏少少要你食塵係邵氏度行過去仲衰

依家份糧計埋bonus高過呢份起薪點
但如果有幸考到都會去試下

其實好多都係邵印落車，行上去都係10分鐘嘅事啫

我考0845直接係門口落好爽

上次考係晏就
曬到hihi
行入去已經濕哂

wpm 60 揮揮手先
同一隻字打錯左4次先發現打多左個l
gross 打左159x
見到下面有奇怪符號 正常真係唔會識打

計左間宿舍未

60

唔知消防要等幾耐

大家趕到298e頭兩班就唔使行路

下次努力
衰緊張

去唔到typing test, 各位努力

有無巴絲知道等幾耐先有apt test?

【行動】入黎save低美國國旗、睇人權及民主法案懶人包同聽美國國歌！推上熱門唔該！

same，出面個市唔穩定，嗱嗱臨入政府有著數。

特面係做工程

聽日0945考

60 clsd字咁難

聽日考
但我打字好慢

操下佢。睇真d個鍵盤位

想問下係跟住張紙打篇野 定篇野已經係電腦入面跟住打？

依家typing test咪冇得backspace?

msn年代訓練開
中五同七Summer job 都係做打字仔

按space bar前可backspace
按左就molamola
打迫錯即underline話你錯

推
-
屌你老母 今晚儲夠人 今日美國傾
但twitter 熱門一個香港都冇

全部人：國際線啊！！！！幾個製出個tweet 有幾難啊

【突發】Twitter 做任務人數為 4379

望住個mon打
上面文字
下面打字位

22號typing test, 今日先知自己79wpm

Apt test都應該篩到7-8成人啦
所以唔算好多人爭

有冇一陣考9:45嘅巴打

仲係沙田等緊車已遲刑，放棄ed

早咗出門口，已到坑口

巴打加油呀我知自己過唔到能傾，所以都係放棄，呢家去食早餐

我都唔知自己過唔過到
30歲人先走去考

聽日0945考
多唔多人無degree去考 我阿sir話無degree難入啲

一定大把，連aco呢啲濕鳩職位頂薪3皮都咁多大學生爭住去做
呢份起薪3皮嘅文職又點會唔多

返緊工，近兩份完全冇問我學歷，職場好多時都係能力先決
一齊加油

apt test好能難

我大你幾年都考啦！！
利申：等apt

好多新入職都係有一定年紀

各位師兄師姐早!
細佬我第一次考
過左打字 想請教下黎緊能傾係唔係好難
可以點prep 上網有無練習操

係咪政府工先？

同問
個打字比想像中容易
放鬆啲寧願錯少啲仲好（個人考完後有啲後悔開頭太心急打錯幾個）

私人公司

我覺得我個篇比想像中難
好多好長好深既醫學名詞 又好多符號
比平時表現差d 臨尾緊張打錯左幾隻字
好在都順利過關

仲有一堆細菌名

能傾好難 祝好運

有冇咩要注意？

撞同一個答案

真係睇你好無運

例如呢
聽聞係咪有書可以刨？

想問能傾係唔係好似消防員（行動）果隻咁？
有數理，機械？
定係Cre果隻咁

私人公司一向睇經驗，除咗grad job

呢個post啲巴打話apt test難，再加interview中英蝗話
即係數理要好之餘，仲要英文同蝗話都唔差
我諗你要有以上能力嘅，學歷都唔太低當然我唔排除有較低學歷嘅人有以上能力

能傾79%
巴打好癲

打字好難

還好啦，一開頭錯咗兩個勁緊張

我望到都hang咗一吓機
好在都快搵到

聽講呢個位唔識人好荃考到入去 係唔係真?
仲有有無現職巴絲可以分享佢地係想要點既candidate

我篇好難 已fail
好多d標點連住長生字

我呆左然後直接space左佢

超多WOW 你都SKIP 左幾多下

呢個我搵到
但跟住次次打之前都要諗一諗
停一停諗下先打
搞到感覺慢左好多

唔知你講真定講假

本身打字好慢...見到隔離打60wpm

咁應該係講假了

真架考完望到...琴日考8:45am

60 wpm?你肯定？

肯定！

28 wps

siu4

字元

堆字真心同web打既唔同，將練習既打八折應該差無幾

無車牌係咪無機會？

Sorry唔洗理我

以為你係我隔離位
但時間唔match

no need
身份證同信就夠

你都打到60wpm
能傾加油呀

大家加油一陣1045見

求其打都過40

0845考完 55 wpm

個個都咁高分既
我得49wpm

真心
foul唔foul得走100人
打到勁差都有40

係咪真係咁易過？1045不已安

我隔離個個29WPM
但打緊個陣聽到佢打得勁快
可能多錯字唔小心fail左都唔出奇

唔緊張 慢慢打都最少35啦

肥既除左緊張無其他原因

建議你去驗下腦

三十字元

0845得44wpm
打得好差

過到就得啦

都預左fail既其實
本身打字就唔快 又用慣MacBook打
當下係下意識覺得skip左佢唔好糾纏

今日1045...一緊張出事,差少少...DIU!

macbook個keyboard咪又係一樣係咁
啲英文字母會唔同位？

我都係用Mac

你叻叻

但認真講 由高中起差唔多用左十年呢類扁身鍵盤
d位排列係一樣 但淨係d制size都唔同啦
hands on既手感係有落差
手感好主觀 你冇呢個問題 唔代表我唔可以有

打完隻好長嘅字 原本係”.” 撳錯space 就蝕撚咗

我懷疑我打果個keyboard有無壞
有幾隻錯字都係一個e變左兩個e
例如ben打左been
睇完巴絲share
專登考之前望一次d標點同上網揾medical journal打
最後47wpm平時打55wpm

想問下 如果當考10點 成個過程11點走唔走到？唔該哂！

所以叫你自備

走到 我考0845 0915走得 加油

知唔知大約幾時有apt test?

要操下

同問
個日上網求其搵左d黎做 覺得好撚難

隊目上隊長好似都已經好難
上到隊長先係跟主任級scale

想知做咗幾多年

散仔?

其實見到個唔識打既符號果斷space bar啦

隊目升上去㗎

首先control 無散仔
除非你話沙展都係散仔
同埋唔係升區長 只係ado

有無8萬月薪？

你地如果考到入去之後比人調派去做特別警察咁點

Ado邊止sso max都8萬

唔會

黎緊會開多一個center
聽講會爆多一倍位晉升機會會多左
不過O/R不嬲個range都窄
有宿舍算係咁

有宿舍已經贏咗，出面就借九成做負資產

入到先算啦
大壓力又shift又救急扶危會死人

但又分分鐘難過officer

一個既多一倍都係變成兩個

巴打
你可以了解一下 一個center係有幾多人manning先

未考,想問下打完字後會唔會直落APT同INTERVIEW?

封email有無寫？

係就好喇

會，記得著suit

3月

Thank you ching

1415考
慢慢打 輕鬆passed
見格離打到勁大聲擾敵啪啪聲 但Failed

想快一定係輕輕點落去

其實正正常常都pass...
30wpm

警犬銀樂隊都叫警犬

Bada你有無入谷！？

仲有消防員（工程）
消防隊目（食堂督導員）
助理廉政主任（木工）

屌今日塞車去唔到

懲教都有班導師

但果班唔係叫aoii/懲教主任

唔係好熟淨係知間中有請人
長知識了

係咪5 mins 㗎個typing test，平時少打開 瀨嘢～

yes
打準確少少好過比佢扣分

thanks

想知報到 到離場 全程幾耐度？

45分鐘至1個鐘

想問下apt test大家係點操
有無之前入過fib或者現職巴絲可以指點迷津

好深

Apt test 有冇得溫 有冇機會星期六考 佢分3次咁樣in要請3日假

我之前係weekday夜晚
收工去

放工去仲邊用到腦

我收夜更去

通收夜晚幾點架?

sosad 有無現職巴絲係到

幾時收APT test?

想請問typing test 係一篇passage定係一堆生字加啲符號？

passage
不過你打唔夠幾隻字就會有一個生字

老廉做木工係咩玩法

有無人已經考左? 想問完左 TYPING TEST, 會係第日先再INTERVIEW?
完左個TYPING就走得?

PASS 左就直落APT TEST + INTERVIEW?

完左就走
等通知

咪伏人啦

考完typing即走

過程由入去到出門口～30mins

Typing都幾多難/長字

但正正常常30wpm咁少應該要pass到

成班伸手黨唔爬文

見隔離啪得勁嘈，好大壓力
最後35wpm,隔離啱啱壓線30
專注咁打字，3分鐘左右開始會暈

btw 佢篇文一開頭個# 無打到呀屌
以為係講開始

之前爬文有提所以好彩記得

多謝上面手足

伸手黨總會存在

可以選擇唔理而唔係放fake news

P.S. 個人意見，不喜勿插

fake news黨總會存在

可以選擇爬文而唔係伸手

P.S. 個人意見，不喜勿插

apt test可以點溫？
利申：上次衰過，好難

有無做ex?

去書局睇書啦
有本紀律部隊apt test的
尋日去左睇 都有用

請問有冇巴打收到aptitude test邀請？

請問 . 或 ! 之後 係正常咁1下spcae定2下？

1

HD cert係咪都有得報？

唔該想問下如果第時真係入到 個shift係點架？

9-18
9-18
18-9
Off
Off

原來打字都幾多人fail
身邊兩個女考生都fail

幾多下都得，唔count既

第一下打錯字緊張得滯，狂space都無事

淨係打英文應該唔難
易過aco 考打中文好多

有冇巴打收到信做apt test

呢個錯
番多左日day

係
不過過左deadline
中六畢業都報得

請問咩叫能傾

都唔知話啲人係伸手黨定係弱智好
入職要求唔睇
Email教埋你點去學院，唔睇之後屌返人轉頭
咁多頁講晒typing test有咩要求又唔爬文
Typing test dress code都要問
仲要問test完有無後續，講真係咪email入面啲字太深？

能力傾向

姐係翻完9-18 就off一日再番18-9？

放工算唔算off
放完工 第二日返晏咁囉

唔洗追更

有冇人聽日考typing ?

要 約每半個月要追多更day/night
一年再多一次day

有，考最早

其實typing 考到幾時? 我22號考左

係咪完哂typing test先出apt test通知呢

擺明啦

考完

可能分batch呢

你覺得政府會唔會咁得閒set幾份卷
會既話咁係既

其實我都好明顯係曲線緊

好似真係分幾個時間考

兩個都有報

yes confirmed

有排等apt~

有無內部手足知apt test幾時左右？
會唔會12月？

lm

有意開個TG group

一齊準備能傾 分享心得

tg我

已pm

話時話 有無人知幾時app test

已加TG

剛剛收到通知17/12喺荃灣考

日期 時間？

絲打幾時考typing test架

真係夜晚考仲要6點

幾時考typing test?

一早考完啦

巴打幾時考typing test

想知幾多號考typing test

我10月21考 typing test未收到apt test

12月17 新蒲崗

你唔等得？
你pass咗就自然會send email俾你㗎啦
你個個留言都問人幾時考typing test

Same
一齊去？

我都係 但係新加坡做緊野 唔知請唔請到假翻黎考

到時見

12/17 荃灣

屌個時間咁尷尬

迫人請假

考評局唔係一般地ON9

不在香港

考生編號 千7，有無人大過我

保守估計3000人
整體100-150爭1 面試10選一

12月17新蒲崗+1

已pm ,麻煩你

10月11 typing pass
但未收到
App number : 702

cand. no. 37xx
最尾一日報

Cand No 40xx 最後一日11點apply 應該最多4100人

岩岩先睇到，點解我9月報左仲未有通知typing 既

hi bro ci post 見過你
掛住溫海關冇留意過左咁耐

我10月18考typing. pass左 但都未有email

原來上星期五就收到，17號荃灣

有了

得一日考？有無人唔係呢日

17/12 新蒲崗1945至2045

17/12
荃灣 1945考

1樣

竟然有1945...仲以為得一個時間

好彩有1945,唔洗特登攞半日假
不過食飽去考驚眼瞓

1945咪好，0745考都唔知攞唔攞假好

0745

cls 咁多場

有冇人成功轉時間？

所以就想睇下有冇人成功轉到，17號6-7pm. 都唔知請唔請假好

打過去問 答：任何理由都唔會轉
好灰

正常 行政困難

其實可唔可以睇下email？

考生須按邀請電郵上指定的考試日期、時間和場地應考。由於 每個考試場地的座位有限，所有關於轉換考試場地的要求，將 不予考慮。

請假既會精神D考試 其實有咩所謂
有辣有唔辣

屌可以唔駛考，睇錯咗做am

做野出trip
各位好運

點解夜晚反而唔洗考...

Same same
2年前考過依個post 就係衰能傾
今次去返同一個試場仲要同一間房

你預計邊度黎
有無巴打知大約收幾多個

如果打字都篩到過半，嗰幾千人真係可以去庇護工場見工

大把人過唔到

係因為好多人無去

得罪講句，30wpm都無，應該係唔會用開電腦
連呢啲咁基本嘅條件都meet唔到，唔好嘥自己時間去考啦

我臨deadline前交表，編號係39xx

你點知intake幾多架

打字好慢就算入到100%過唔到試用期

試用期阿婆都過

Intake幾多所有現職都知

咁真係得十幾個？

就算多 都唔易入啦
咪又係百搶一

上次請多人唔係因為第四代

巴打講多啲

有無人諗住夾錢買坊間能傾mock? 已有2人
有意tg:

個啲for cre?

for紀律部隊/消防救護

成日CONTROL得百幾人
唔通請一百人咩

聽日App test
應該會好恐怖
個打字都擺明想玩鳩你

玩下算

聽聞仲難過cre個apt

上年定前年考過
我覺得難過cre

根本係

1個鐘有幾條？60？

好像係

有無人6點在荃灣個邊考評局考？

我 但我仲未到

大窩口試場人山人海

我 岩收工

考下半場？

陣亡

完

第3 part開始做起
總題數係幾多條?

另外9503場開始咗先至同人講啲題目某啲字眼錯咗
嘥人至少10秒…

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

難到仆街

後邊係易d 但跟據早兩次錯超過5條都88

數底差嘅已經玩完

咁harsh㗎咩？
要啱9成先過到?
做唔晒咪玩撚猿

利申: 有幾條唔太肯定唔想嘥時間就撞咗

讀數好耐無操都唔得啦

剩係撞幾條已經好勁 如果無操開

到 飛的
目測門口80人到

啲計距離計車長計速度全部都撞

點解有幾個著formal suit

放工

做咗part 3 先，相對簡單D

都係無用 無9成唔使諗

3D最易

拉curve既？
應該全世界含家剷

你之前有無check卷先？

9成？你話7-8成我信

9成先得？
我有6定7題撞

得自然會收到信
理撚得幾多成丫

七成左右

都幾易 仲有五分鐘
得5，6題 唔肯

最憎3D

其實對比起兩年前算易左

其實好易 但人老

玩撚完 有成十題唔肯定

仲要收工考
考完先覺自己腦慢左
都30歲 轉唔到
利申以前會考數學B

好難...玩撚完...

話9 成先有得in 真係吹大左d 喎
咁講咪咁多個考場, 得返10% 既人

一定唔止計你apt test 個分既
都係拉curve , 例如你白紙9 成都未必比你in 啦老實講

同埋你做呢d 位考paper 夠pass 其實已經好夠
只不過你apt 做到90分咁勁, 有得in 就一定咁解

我有朋友都肯定自己無9 成上年都有得in
咁易9成咩, 咪玩, 有幾多人題題都有做係真係搵答案都成問題啦

i know that feel

歲月催人老
萬惡在打工

我當年maths A
都撞左差唔多廿條
真係老矣

都係無操開姐 唔關老事
好多題目都唔係會考出過添

Agger
返工對完啲閪同事再考，簡直係玩命

都考完，有無得in 睇運啦大家祝大家好運

睇返個考生須知話要塗黑晒個格
我就咁中間間一間，即係會冇分??

真心定假？

我都想知好耐
利申: 現職公墓猿, 次次考親呢D都塗黑晒, 覺得好嘥時間

人生第一次用mc answer sheet？

電腦scan到咪得囉

試過去到final in 用英文答一條問題 我嗰次係講下屋企人 之後用普通話讀一篇文 再之後問下啲地方名係邊區 邊區有咩醫院 地方名嗰啲最難 因為實有唔識

問咁少？ 做緊未

In 唔成啦 問嗰幾個地方都唔識

本身讀晒銀時 apt test 覺得唔算太難 有些少physics

圖形其實不難

大概隔幾耐有通知

一至兩星期啦

利申 打定輸數

咁快既咩

差唔多啦我估

求FIB通知

一兩個月就有份
考評局改MC好辛苦

用電腦scan架咋喎 唔係咩

下唔係過機咋咩，睇返前年個post好似一個月就有信

唔想咁快Fail 估計八九成先有

應該下星期一/二會有
我估

咁快

求加tg : addmebitch

咁快？

對我來講無分別

今日會派interview?

應該冇咁快啦

政府做嘢邊有咁快
起碼一個月啦？
今日仲平安夜。阿sir唔洗休息咩

Invitation letter for pre-interview visit and selection interview for the post of Senior Fireman/Firewoman (Control)

Dear Mr XXX

With reference to your application for the post of Senior Fireman/Firewoman (Control) in this Department, you are invited to attend a pre-interview visit followed by a selection interview with details as follows -

Pre-interview Visit
Date : 29 December 2019

Selection Interview
Date : 7 January 2020

冇區議員做 果然有公職

我31號in

你唔是最早

封email冇講有冇得改期

政府考試/interview 無得改啦，仲要紀律部隊
Btw 28 visit 30 in

都係既
30號咁急
其實fib仲係極大競爭？

FIB先係真正嘅戰場，佔最大比重，前面啲考試只係基本野

咁快派 未準備好喎

前面好似有人講過今次請10幾人？

29 visit
13 interview
要背下稿了

出晒喇?

應該係 聽日都紅日

屌咩 真定假
有冇試過分幾次出email

最早30號Interview 最遲13號 Interview

應該派哂啦....

利申： 收唔到FIB email

全部今日派？

真係唔知。。。

收唔到x2

完 無我份

完無收到

皮已收

好似話apt test越高分就越早in？

喺group睇啲人報自己candidate number
好似係順序排

Added

thx ching

你個privacy setting add唔到你入去喎

應該set返好喇，唔好意思巴打

求入grp

求入group